% @Difficulté 1
% @Mathalea uuid=a0d16&id=4C32&n=3&d=10&s=1&s2=2
% @Source Coopmaths
% @Niveau 2nde 
% @Theme Calculs numériques
% @SousTheme Puissances
% @Titre Déterminer l'écriture scientifique
\begin{exercice}[Source=MathALÉA,Calculatrice=false, Trajet={1,2}]	
\begin{minipage}{0.75\linewidth}
	Donner l'écriture scientifique des nombres suivants.\\
	$0{,}306$ \hspace*{0.5cm};	\hspace*{0.5cm}	 $95\,000$\hspace*{0.5cm};	\hspace*{0.5cm} $900\,000$\\	
	$\square$ J'ai compris, je sais faire.
	\end{minipage}	\begin{minipage}{0.2\linewidth}
			\centering
			{\hypersetup{urlcolor=black}
				\qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=a0d16&id=4C32&n=3&d=10&s=1&s2=2&v=eleve&es=0211001&title=Parcours+d'exercices}
				}
		\end{minipage}
	
\end{exercice}
\begin{Solution}
	\begin{enumerate}[itemsep=1em]
		\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$0{,}306 = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{3{,}06\times 10^{-1}}}$\end{minipage}
		\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$95\,000 = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{9{,}5\times 10^{4}}}$\end{minipage}
		\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$900\,000 = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{9\times 10^{5}}}$\end{minipage}
	\end{enumerate}
	
\end{Solution}
\begin{Indice}
	\textbf{Définition mathématique} 
	Écrire un nombre en notation scientifique c'est l'exprimer sous la forme 
	$$a \times 10^{n} \quad\quad \text{avec} 1\leqslant a<10 \text{ et } n\in \mathbb{N}$$
	
	\textbf{Illustration} 
	
	On écrira alors : $\num{321000}=3,21\times 10^5$
	\footnotesize	\begin{center}
		\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c||c|}
			\hline
			&\cellcolor{lightgray}&&&&&&\\
			$10^6$&\cellcolor{lightgray}$10^5$&$10^4$&$10^3$&$10^2$&$10^1$&$10^0$&$10^{-1}$\\
			&\cellcolor{lightgray}&&&&&&\\
			\hline
			&\cellcolor{lightgray}&&&&&&\\
			&\cellcolor{lightgray}$3,$&$2$&$1$&$0$&$0$&$0$&\\
			&\cellcolor{lightgray}&&&&&&\\
			\hline
		\end{tabular}
	\end{center}
	\normalsize	et $\num{0,00345}=3,45\times 10^{-3}$
	\footnotesize	\begin{center}
		\begin{tabular}{|c|c||c|c|c|c|c|}
			\hline
			&&&&\cellcolor{lightgray}&&\\
			$10^1$&$10^0$&$10^{-1}$&$10^{-2}$&\cellcolor{lightgray}$10^{-3}$&$10^{-4}$&$10^{-5}$\\
			&&&&\cellcolor{lightgray}&&\\
			\hline
			&&&&\cellcolor{lightgray}&&\\
			&$0,$&$0$&$0$&\cellcolor{lightgray}$4$&$5$&\\
			&&&&\cellcolor{lightgray}&&\\
			\hline
		\end{tabular}
	\end{center}
	
\end{Indice}
\begin{Reponse}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
		\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$0{,}306 = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{3{,}06\times 10^{-1}}}$\end{minipage}
		\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$95\,000 = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{9{,}5\times 10^{4}}}$\end{minipage}
		\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$900\,000 = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{9\times 10^{5}}}$\end{minipage}
	\end{enumerate}
\end{Reponse}	
